\section{Anzeige Modi}\label{sec_modi}

\ifthenelse{\WCindividualCfg=0 \or \WCmonocolor=0}
{ % generische und RGB color Version des Textes
    \subsection{Einfarb-Modus}\label{sec_modi_monocolor}
                Mit Druck auf die "`\normalModeName"' Taste wird in den
                \normalModeName gewechselt.

                In diesem wird die Zeit in einer gleichbleibenden Farbe
                angezeigt.
                \ifthenelse{\WCindividualCfg=0}{
                    Handelt es sich bei der WordClock um eine
                    RGB-Version, sind außerdem folgende Optionen
                    verfügbar:
                }{Folgende weitere Optionen sind in diesem Modus verfügbar:}

                \subsubsection{Definierte Farbprofile}
                        Es stehen \WCcolorProfiles  Farbprofile zur Verfügung. Mittels der
                        "`\normalModeName"' Taste kann zwischen den
                        unterschiedlichen Farbprofilen gewechselt werden.

                        Die Stundenwörter zeigen dabei kurzzeitig die Nummer
                        des aktuell ausgewählten Profils an.

                \subsubsection{Farbprofil anpassen}
                        Die Farbe eines Profils kann verändert werden, indem
                        mittels der Tasten "`Farbe Rot ändern"', "`Farbe Grün
                        ändern"' oder "`Farbe Blau ändern"' ein Farbkanal
                        ausgewählt wird. Dieser kann dann mittels der "`+/-"'
                        Tasten verändert werden. So kann die Farbe beliebig
                        eingestellt werden.

                \subsubsection{Farbspektrum durchlaufen}
                        Alternativ kann man nach Betätigung der Taste
                        "`Farben durchschalten"' mittels der "`+/-"' Tasten das
                        Farbspektrum durchlaufen und so eine beliebige Farbe
                        ausgewählt werden.

                        \begin{Anmerkung}
                                Die Spektrumsfarbauswahl wird gegenwärtig nicht im
                                Farbprofil gespeichert.
                        \end{Anmerkung}


        \subsection{Automatischer Farbwechselmodus}\label{sec_modi_fade}
                Mit der Taste "`Automatischer Farbwechselmodus"' wird
                in einen Modus gewechselt, der automatisch langsam
                das Farbspektrum durchläuft.

                Mittels der "`+/-"' Tasten kann die Geschwindigkeit des
                Farbwechsels verändert werden.

                \ifthenelse{\WCindividualCfg=0}{
                        \begin{Anmerkung}
                                Der automatische Farbwechselmodus ist nur in der
                                RGB"=Version verfügbar.
                        \end{Anmerkung}
                }{}
}{% reine Monocolor Version des Textes
    \subsection{Standard-Modus}\label{sec_modi_monocolor}
                Durch Betätigung der der gleichnamigen Taste wird in den "`\normalModeName"'
                gewechselt.
                In diesem wird die Uhrzeit mit einer gleichbleibenden Helligkeit
                (entsprechend der automatischen Helligkeitssteuerung) angezeigt.
}

        \subsection{Pulsierender Modus}\label{sec_modi_pulse}
                Dieser Modus kann aus dem \normalModeName
                \ifthenelse{\WCindividualCfg=0 \or \WCmonocolor=0}{ und Farbwechselmodus}{}
                mit der Taste "`Pulsierender Modus"' aktiviert und mit einer
                weiteren Betätigung wieder deaktiviert werden.

                In diesem Modus wird die Helligkeit der Uhr in einem
                pulsierenden Muster zwischen hell und dunkel verändert.

                Mittels der "`+/-"' Tasten kann die Geschwindigkeit
                verändert werden.

                \begin{Anmerkung}
                        Während dieser Modus aktiv ist, ist die automatische
                        Helligkeitsanpassung deaktiviert.
                \end{Anmerkung}

        \subsection{Demo-Modus}\label{sec_modi_demo}
                Der Demo"=Modus schaltet die Ausgänge der Reihe nach
                einzeln an.

                Mittels der "`+/-"' Tasten kann von diesem Einzeldurchlauf in einen Modus umgeschaltet werden,
                der alle Wörter gleichzeitg aktiviert.

                Der Demo"=Modus dient hauptsächlich zum Testen der
                WordClock"=Schaltung, sowie zur überprüfung der
                richtigen Beschaltung der LED Ausgänge.

                \begin{Anmerkung}
                    Technisch gesehen leuchten auch im zweiten Modus immer nur vier Segmente (von jedem Treiber-IC ein Ausgang).
                    Die Umschaltung erfolgt jedoch so schnell, dass dies für das Auge nicht wahrnehmbar ist.
                \end{Anmerkung}

        \subsection{Sprachmodus-Auswahl}\label{sec_modi_regio}
                Mittels der Sprachmodi"=Taste kann zwischen
                verschiedenen deutschen Formulierungsarten
                umgeschaltet werden.

                Es stehen folgende 8 Sprachmodi zur Verfügung:

                \begin{compactenum}
                        \item  "`Wessi"'-Modus (ständige Anzeige "`Es ist"')
                        \item  "`Wessi"'-Modus
                        \item  "`Rhein-Ruhr"'-Modus (ständige Anzeige "`Es ist"')
                        \item  "`Rhein-Ruhr"'-Modus
                        \item  "`Ossi"'-Modus (ständige Anzeige "`Es ist"')
                        \item  "`Ossi"'-Modus
                        \item  "`Schwaben"'-Modus (ständige Anzeige "`Es ist"')
                        \item  "`Schwaben"'-Modus
                    \ifthenelse{\WCJesterMode=1}{
                        \item  "`Narren"'-Modus (ständige Anzeige "`Es ist"')
                        \item  "`Narren"'-Modus
                    }{}

                \end{compactenum}

                Im Modus 2, 4, 6\ifthenelse{\WCJesterMode=1}{, 8 und 10}{ und 8} erfolgt die Anzeige "`Es ist"' nur
                zur halben und vollen Stunde.
                Dies ist um eine allzu ungleiche Leuchtdauer der LEDs zu verhindern
                und somit ein Voraltern dieser häufig benutzten LEDs zu verhindern.

                \ifthenelse{\WCJesterMode=1}{
                Im Narren-Modus wird nach dem Zufallsprinzip aus allen Möglichkeiten eine Zeit
                darzustellen (auch komplett ungebräuchliche) eine ausgewählt.
                }{}

                \newcommand{\addLastModeAndJesterModeLine}[1] % this workaround is neccearry to avoid braking the table with cluttering lines
                {
                    \ifthenelse{\WCJesterMode=1}
                    {    #1
                        {Narren} & {zufällig}&{zufällig}&{zufällig}\tabularnewline\hline
                    }
                    {#1}
                }
                \begin{center}
                        \arrayrulecolor{colorBack}
                        \begin{tabular}{|C{.15\textwidth}L{.22\textwidth}L{.22\textwidth}L{.22\textwidth}|}
                                \hline
                                \rowcolor{colorBack}  {\textcolor{white}{}}
                                                                        & {\textcolor{white}{6:15}}
                                                                        & {\textcolor{white}{8:45}}
                                                                        & {\textcolor{white}{1:20}}\tabularnewline
                                \hline
                                {Wessi}& {viertel nach sechs}&{viertel vor neun}&{zehn vor halb zwei}\tabularnewline
                                \hline
                                {Rhein-Ruhr}& {viertel nach sechs }&{viertel vor neun }&{zwanzig nach eins }\tabularnewline
                                \hline
                                {Ossi}& {viertel sieben}&{dreiviertel neun}&{zehn vor halb zwei}\tabularnewline
                                \hline
                                \addLastModeAndJesterModeLine{{Schwabe}& {viertel sieben}&{dreiviertel neun}&{zwanzig nach eins}\tabularnewline\hline}
                        \end{tabular}
                \end{center}


                \begin{Anmerkung}
                        Die Bezeichnung Ossi/Wessi"=Modus ist weder
                        diskriminierend gemeint noch 100\%ig korrekt. Es
                        scheint mehr oder weniger ein breites Band zu sein,
                        das von Südwest nach Nordost verläuft, in dem die
                        Ossi"=Variante gesprochen wird.

                        Weitergehende Informationen zu den unterschiedlichen
                        Aussprachen findet man im Internet: \\
                        \url{http://de.wikipedia.org/wiki/Uhrzeit}\\
                        \url{http://www.norddeutschelernendieuhrzulesen.de}
                \end{Anmerkung}


\begin{figure}[b]
    \centering
        \includegraphics[width=1.00\textwidth]{../art/regiomap.pdf}
    \label{fig:karte}
    \caption{Karte zur Verwendung von "`Dreiviertel"'}
\end{figure}
